+++
title = "Sesión 3 Mapping party #Zaccesibilidad: Subida de datos"
subtitle = "Crónica de la primera mapping party"

date = 2016-05-20T00:00:00
lastmod = 2018-01-13T00:00:00
draft = false

# Authors. Comma separated list, e.g. `["Bob Smith", "David Jones"]`.
authors = ["cesar-canalis"]

tags = ["zaccesibilidad", "mapping party", "crónicas"]
summary = "Crónica de la primera mapping party"

# Projects (optional).
#   Associate this post with one or more of your projects.
#   Simply enter your project's folder or file name without extension.
#   E.g. `projects = ["deep-learning"]` references
#   `content/project/deep-learning/index.md`.
#   Otherwise, set `projects = []`.
projects = ["zaccesible"]

# Featured image
# To use, add an image named `featured.jpg/png` to your project's folder.
[image]
  # Caption (optional)
  caption = "Introducción de datos en OSM en ZGZ Activa"

  # Focal point (optional)
  # Options: Smart, Center, TopLeft, Top, TopRight, Left, Right, BottomLeft, Bottom, BottomRight
  focal_point = ""

  # Show image only in page previews?
  preview_only = false

+++

El viernes 20 de Mayo se llevó a cabo en la sede de [**Zaragoza Activa** Las Armas](http://www.openstreetmap.org/node/2353638893) la tercera sesión de la *Mapping party #Zaccesibilidad* del Gancho organizada con el [grupo residente de **Mapeado Colaborativo.**](/blog/2016/04/07/mapeado-colaborativo-zac.html). La sesión consistió en la subida de datos previamente [recogidos el día 7 de Mayo](/blog/2016/05/07/sesion-2-mapeado-colaborativo.html), y por tanto, la primera aproximación por parte de la mayoría de asistentes a [OpenStreetMap](http://openstreetmap.org).

La jornada empezó con una presentación del programa, de sus herramientas y de las licencias de uso de datos que ofrece, así cómo de la explicación de en qué elementos está estructurada la información en un mapa (nodos, líneas y áreas) finalizando con la parte del etiquetado  `clave = valor`.

<iframe src="https://docs.google.com/presentation/d/1fNkMubr5i3Smd2FoQPXXwhr8ZcG_9I_qPNKoyBx0NzA/embed?start=false&loop=false&delayms=3000" frameborder="0" width="680" height="539" allowfullscreen="true" mozallowfullscreen="true" webkitallowfullscreen="true"></iframe>

Posteriormente continuamos con la **metodología para usar OpenStreetMap**, desde cómo darse de alta, hasta cómo usar el [editor ID](https://wiki.openstreetmap.org/wiki/ID), pasando por cómo incorporar   los [fieldpapers que usamos en la toma de datos](http://fieldpapers.org/atlases/3mn0q95z), y, por supuesto, sin olvidar la parte más importante: cómo **subir los datos** para que sean de utilidad a todo el mundo.

<blockquote class="twitter-tweet" data-lang="es" data-width="550"><p lang="es" dir="ltr"><a href="https://twitter.com/hashtag/Mapeando?src=hash">#Mapeando</a> con <a href="https://twitter.com/MapColabora">@MapColabora</a> y <a href="https://twitter.com/msevilla00">@msevilla00</a> en la continuación de la <a href="https://twitter.com/hashtag/mappingparty?src=hash">#mappingparty</a> <a href="https://twitter.com/hashtag/zaccesibilidad?src=hash">#zaccesibilidad</a> en <a href="https://twitter.com/ZGZActiva">@ZGZActiva</a> <a href="https://t.co/JvcXWRrckz">pic.twitter.com/JvcXWRrckz</a></p>&mdash; David Granado (@davidgranadog) <a href="https://twitter.com/davidgranadog/status/733591340257185792">20 de mayo de 2016</a></blockquote>
<script async src="//platform.twitter.com/widgets.js" charset="utf-8"></script>

Antes de empezar se mostraron los errores más importantes que se pueden cometer y se habló sobre las **barreras arquitectónicas** a tener en cuenta a la hora de mapear y qué etiquetas añadir a cada una en lo referente a **accesibilidad.**

<blockquote class="twitter-tweet" data-lang="es" data-width="550"><p lang="es" dir="ltr">El egresado César Canalís hablando del trabajo de <a href="https://twitter.com/hashtag/zaccesibilidad?src=hash">#zaccesibilidad</a> que hacemos con <a href="https://twitter.com/carlescamara">@carlescamara</a> y <a href="https://twitter.com/MapColabora">@MapColabora</a> <a href="https://t.co/UrdHVnEH3n">pic.twitter.com/UrdHVnEH3n</a></p>&mdash; ETSA USJ (@etsa_usj) <a href="https://twitter.com/etsa_usj/status/733601045415239680">20 de mayo de 2016</a></blockquote>
<script async src="//platform.twitter.com/widgets.js" charset="utf-8"></script>

Una vez finalizada la parte teórica, se pasó a la subida de datos. Los integrantes se juntaros en equipos previamente organizados en la *Mapping Party* del dia 7 y empezaron a **subir los datos** recogidos sobre el terreno. Al final de la jornada, cada paso de peatones tenía un aspecto como el que muestra la siguiente imagen:

<blockquote class="twitter-tweet" data-lang="es" data-width="550"><p lang="es" dir="ltr">Pegándole a las etiquetas de accesibilidad con editor iD y <a href="https://twitter.com/fieldpapers">@fieldpapers</a>  <a href="https://twitter.com/hashtag/zaccesibilidad?src=hash">#zaccesibilidad</a> cc <a href="https://twitter.com/openstreetmapes">@openstreetmapes</a> <a href="https://t.co/fP6MWHO81g">pic.twitter.com/fP6MWHO81g</a></p>&mdash; Mapeado Colaborativo (@MapColabora) <a href="https://twitter.com/MapColabora/status/733623429673410561">20 de mayo de 2016</a></blockquote>
<script async src="//platform.twitter.com/widgets.js" charset="utf-8"></script>

Por regla general no hubo grandes complicaciones a la hora de subir datos más allá de saber qué etiquetas utilizar y qué valores poner en cada una de ellas (¡pero por suerte teníamos la chuleta en la presentación!), si bien para futuras ocasiones se procurará poder instalar el editor avanzado [*JOSM*](http://josm.openstreetmap.de/) en los ordenadores de Zaragoza Activa con el fin de agilizar la subida de datos y evitar colapsos en la red.
